<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<webSite>http://127.0.0.1/</webSite>
<webMaster>mail@yourdomain.com</webMaster>
<updatePeri>60</updatePeri>
<item>
<title>
<![CDATA[浅谈影响水稻产量和品质的因素及解决方法]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://127.0.0.1/news/show.php?itemid=17]]>
</link>
<description>
<![CDATA[水稻是我国主要粮食作物，而且种植的人不少，那么各位种植户知道影响水稻产量的影响有那些吗？在种植过程中我们需要注意什么？下]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	水稻是我国主要粮食作物，而且种植的人不少，那么各位种植户知道影响水稻产量的影响有那些吗？在种植过程中我们需要注意什么？下面小编就跟大家说说。


	&nbsp;


	影响水稻产值和质量的要素有哪些？


	1.育苗方式不当


	影响水稻产值和质量的过错育苗方式包括:


	(1)播量从稀变为密:当时单个栽培户每平方米耕种了近0.5kg的芽种,耕种量比正常的耕种量翻了一番,造成禾苗不能在秧床上开端分粟,禾苗太细,茎变成圆的而不是所需求的扁的,叶片节间长且太薄,影响水稻单产产值并且质量下降。


	(2)从旱苗变为水育苗:旱苗是指在土壤肥美的旱田里培养出来的健康稻苗,可现在部分栽培户因各方面原因的约束不能执行旱苗,仅能用水田来育苗,但是水田土质僵硬,且较凉,不利于水稻根系的生长,可导致根短、根少、根稀、根活力弱以及白根少的状况,进而让禾苗在苗期返青速度变慢、不良生长,对水稻的发育进程损害较大,进而削减产值。


	&nbsp;


	2.移植密度过密


	所说的移植是指移栽时行株距应在9寸×4寸以上。当时,水稻推行的是宽窄行超稀植的办法。一般是运用(10寸×8寸)×6寸和12寸×6寸两种规范,其意图是为了让水稻全面分粟,进而满足每平方米550一600穗的需求,但是现在密植的状况普遍存在,但栽得较密,水稻不能分粟,仅能依托主穗,将之前的稀植高产变为当时的密植保产,进而极大地削减了产值。


	3.肥料比例失调


	一般中等肥、每667m2产稻谷超500kg的地步,应该撒1000一1500kg农家肥,3一5kg硫酸钾,10一15kg磷酸二钱,15一20kg尿素,但是据统计得知,仅有单个栽培户上肥量到达此规范,有的栽培户乃至不必农肥和钾肥,还有的栽培户仅是氮肥用量足够,可磷肥用量较少,这样做导致农田里钾、磷、氮的比例失调,根系的吸收作用欠佳。此外,单个的栽培户仅追肥而不施用底肥,肥料既没有被合理使用,而表层的氮肥深层的根系却不能吸收,并且容易蒸发,不能满足全层上肥的意图,进而影响水稻的产值。


	&nbsp;


	4.管理措施不当


	影响水稻产值的过错办理办法:


	(1)翻地:翻地时深度无法到达水稻根系生长所需的深度。


	(2)水分办理:在水量的控制及送水时间上未到达水稻正常发育的需求。


	(3)病虫、草防治:田块在栽培多年水稻后,将躲藏各种病菌,并且较多草、病虫对每年使用的各种农药都有必定的抗性,故无法治好那些病虫、草害,进而影响水稻的产值。


	影响水稻产量和质量的因素有很多，其中田间管理非常重要，以上是小编整理的详细的影响水稻产量和品质的因素及解决方法，希望对各位种植户有所帮助。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[农业知识]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2018-05-13 18:33</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[玉米出苗差的原因有哪些？为什么雨水过多会导致烂苗？]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://127.0.0.1/news/show.php?itemid=16]]>
</link>
<description>
<![CDATA[玉米播种后发芽需要水分，但是要适量，如果雨水一旦过多，那就得不偿失了，很多农户会遇到这样一种情况：玉米播种下去后没多久，]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	玉米播种后发芽需要水分，但是要适量，如果雨水一旦过多，那就得不偿失了，很多农户会遇到这样一种情况：玉米播种下去后没多久，天天下雨，连续的阴雨天气，影响了玉米的正常生长，导致很多不出苗的现象，扒开土壤，发芽玉米已经烂掉，也就是我们说的形成了烂种。


	&nbsp;


	导致玉米烂种的原因有很多，怎么样分辨是由于雨水过多导致的呢？我们可以扒开土壤，挖出玉米种，能发现，由于吸收了过多的水分，玉米种变得膨胀，还伴有腐烂的情况，颜色也不是正常颜色，一般是褐色或者黑色居多，如果再说点恶心的话，掰开腐烂的玉米种，会有浓浆状的液体出现，以上症状，能很好的辨别出来。


	那么为什么玉米遇到连阴雨天气，就会烂种呢？这要从水分说起，任何农作物生长都需要氧气，当田间水分过大，或者出现积水时，土壤中的通气性变得非常差，直接影响种子在土壤中的正常呼吸，而种子生长必须需要充足的养分，所以，烂种就这样形成了（越是积水多的地方，情况越严重）。另外一点，当田间的积水晒干后，土壤很容易形成板结现象，而在板结的土壤中生存，也会引起玉米烂种。


	&nbsp;


	接下来说说，玉米一旦出现烂种后该怎么办？玉米烂种是救不活的， 不要想着打药啊等一些措施，种子都烂掉了，还这么能活，那么这时候看啥？看烂种的发生程度，如果一亩地，出现极个别的烂种情况，占比不到10%，不用过于担心，想补苗的话，等出苗后，把其他地方出苗较密的，往这边移栽移栽；如果占比达到了30%左右，尽快补种，这时候补种还来得及，后续多加管理，对产量影响也不大；如果占比超过了50%或者更多，田间看上去，基本都是烂种未出苗情况，尽快毁种，重新补种，如果感觉时间来不及，补种生育期较短的品种。


	最后，再提醒一点，一般情况下，出现烂种的地块，即使有些出苗了，也很容易形成弱苗，这时候注意喷打一些叶面肥或者芸苔素，促进其正常生长。


	&nbsp;


	关于玉米播种后连续下雨烂种的问题，小编就先说这么多，如果你还有什么问题，可以在评论区留言。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[农业知识]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2018-05-13 18:31</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[水稻移栽怎么管理？水稻移栽管理技巧]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://127.0.0.1/news/show.php?itemid=15]]>
</link>
<description>
<![CDATA[目前是正处于插秧时节，那么各位知道水稻移栽后怎么样使它快速返青吗？不知道的可以跟着小编学学哟，下面是水稻移栽科学管理技巧]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	目前是正处于插秧时节，那么各位知道水稻移栽后怎么样使它快速返青吗？不知道的可以跟着小编学学哟，下面是水稻移栽科学管理技巧。


	


	水稻移栽注意事项：


	留心：移栽时做到“四忌”


	1. 忌插隔夜秧：秧苗养分消耗大，抗性下降，返青慢。


	2. 插秧过深：1-2厘米为宜，过深低节位分蘖少，削减穗数，影响产量。插深小于1厘米，穗虽多而穗小，不抗倒伏；插深大于2厘米，穗少而不能高产。


	3. 忌插秧田水过深：水深温度低，对分蘖早发晦气。劲风天易呈现漂苗现象。


	4. 忌插秧过早过晚：5月15日至25日为水稻高产移栽期。过早过晚都对产量有影响。


	


	水稻插秧要遵从的标准


	1、花达水插秧（水深1厘米左右）后，及时放水扶苗，水深为苗高2/3，不淹苗心为好。以水护苗，以水增温促进秧苗早返青早分蘖。


	2、确保做到当令抢早，合理密植，确保田间基本苗数。主张插秧标准为9X4，每平方米25-33穴，每穴5-6株的出产要求，为高产做好前期准备。植株过密影响通风透光，易倒伏减产；过稀虽通风透光好，抗倒能力强，但田间穗数达不到高产要求，也影响了产量。


	3、插秧深浅要规整共同，不能高高低低。插秧一同组织专人补苗，确保田间苗数。


	


	4、插秧时，要判定泥浆堆积是否合乎标准。即田面用手指划沟后逐渐恢复合拢。手指划不成沟，堆积欠好，会构成淤苗现象，影响返青分蘖。手指划沟不回拢，堆积过度，机伤秧苗严峻，相同影响返青分蘖。


	水稻移栽后，一般都会由绿转黄，然后再由黄转绿，这段时间称为返青期机插秧中苗返青即出世4叶，因此也叫返青叶片，叶长11cm，株高17cm左右，茎数应有10%的1叶分蘖露尖。


	怎么判定是否返青？移栽后，晴天正午50%的植株心叶翻开或许早晨叶尖吐水植株发新根。


	早返青的长处？早返青1天，健壮期抢回积温20℃以上活动积温，有利于水稻安全抽穗。


	处理技术要害？返青后当即施返青分蘖肥，使肥效反应在盛蘖叶位（6叶），如分两次追施蘖肥，第2次蘖肥最晚在6叶期前施用，防止肥效反应在有效分蘖临界叶位之后。分蘖期要留心抢晴施、浅水上肥，尽量使土肥混合，以前进肥效，上肥后约一周不排不灌，削减养分丢失。


	水稻移栽相当于要它重生，这时候的田间管理非常重要，所以各位农户要加强管理，而且移栽时注意以上小编分享的移栽时的“四忌”。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://127.0.0.1/file/upload/201805/13/183124771.png]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[农业知识]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2018-05-13 18:29</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[今日猪价继续稳定，蛋价稳中有涨，豆粕继续下跌]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://127.0.0.1/news/show.php?itemid=14]]>
</link>
<description>
<![CDATA[生猪日评：猪价继续稳定 猪场挺价渐多2018年5月11日，全国主产区生猪出栏均价9.93元/kg，与昨日持平。生猪价格最高地区上海，均]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	生猪日评：猪价继续稳定 猪场挺价渐多


	2018年5月11日，全国主产区生猪出栏均价9.93元/kg，与昨日持平。生猪价格最高地区上海，均价10.9元/kg，最低地区为黑龙江，均价9.5元/kg。


	今日主产区猪价继续保持整体稳定，局部小幅涨跌。本周以来，猪价已经明显跌不下去，整体出现止跌盘整态势。今日，东北、华北部分低价区域猪价略有反弹，南方地区基本以稳为主。随着此前的连续抛售，市场生猪出栏体重下降，局部地区猪源开始有所偏紧，在猪价连续企稳之下，规模猪场的挺价动力也逐渐增强，屠企收购难度开始加大。此外，近期玉米、豆粕价格持续下降，美国猪肉进口受阻等消息对市场也有一定利好刺激，预计短期内猪价仍可能继续盘整，蓄势待涨。
	
		肉禽日评：鸡价震荡反弹 苗价小幅回落
	
	
		2018年5月11日，主产区毛鸡均价8.08元/kg，较昨日涨0.06元/kg，价格最高地区辽宁8.16元/kg，价格最低地区河南8.06元/kg。在掉价两日之后，今日主产区毛鸡价格再度反弹，仅局部地区仍有小幅下行。毛鸡出栏量偏少，屠宰企业压价动力不足，今日提价收购为主。预计供应收紧仍将继续，短期内毛鸡行情依然表现强势，后期或继续震荡向上。
	
	
		5月11日，主产区鸡苗均价2.70元/羽，较昨日跌0.10元/羽。苗价最高区域山东2.9元/羽，低价区辽宁2.60元/羽。受前两日毛鸡价格出现较大幅度回撤的影响，今日鸡苗价格出现一定回落，但下行空间不大，今日，毛鸡行情已有好转，若鸡价继续上涨，苗价必然将再度跟随上涨。
	
	
		鸡蛋日评：蛋价稳中有涨 期货小幅调整
	
	
		2018年5月11日，全国主产区鸡蛋价格稳中略涨，均价6.72元/kg，较昨日涨0.04计/kg，其中河北地区均价最高6.78元/kg，河南地区均价最低6.64元/kg。今日主产区蛋价稳中有涨，销区价格也稳中伴涨。近几日，鸡蛋价格震荡幅度加大，目前产蛋鸡存栏不多，鸡蛋整体供应依然不多，但需求一般，加之高温多雨天气开始影响鸡蛋储运，贸易商采购也较为谨慎，预计短期内蛋价继续震荡调整为主，短期大涨大跌可能性均不大。
	
	
		期货方面：鸡蛋近月合约（JD1806），今开3768元/500千克，昨结3756元/500千克，最高3780元/500千克，最低3750元/500千克，最新3752元/500千克，收跌0.11%，收盘成交约0.44万手，持仓1.43万手。鸡蛋主力合约（JD1809），今开4139元/500千克，昨结4109元/500千克，最高4149元/500千克，最低4100元/500千克，最新4118元/500千克，收涨0.22%，收盘成交约7.98万手，持仓13.79万手。
	
	
		豆粕日评：报告利多美豆 国内粕市延续弱势
	
	
		2018年5月11日，国内连盘豆粕震荡下跌。主力1809合约开盘3114元/吨，最高价3118元/吨，最低价3068元/吨，收盘价3074元/吨，收跌0.97%。受美国农业部预测新年度美豆结转库存量和全球大豆结转库存量均低于行业预期影响，周四CBOT大豆期货市场整体震荡收高。
	
	
		今日油厂豆粕价格小幅下跌。部分地区油厂报价：长春3230元/吨；大连3210元/吨；天津3080元/吨；秦皇岛3070元/吨；防城3020元/吨，泰州3020元/吨；连云港3030元/吨；东莞2990元/吨。
	
	
		美国农业部报告中性略多，提振美豆震荡收高。国内市场依然受到库存压力影响，今日豆粕现货价格继续小幅下跌20-30元/吨。生猪养殖亏损持续，豆粕需求表现疲软，油厂胀库现象抑制油厂挺价动力，预计短期豆粕震荡偏弱运行。
		
			玉米日评：拍卖成交回落 粮价走势趋稳
		
		
			2018年5月11日，大连商品交易所（DCE）玉米主力合约c1809，今开1752元/吨，昨结1753元/吨。截止到15:00，最高1755元/吨，最低1748元/吨，最新1754元/吨，收涨0.06%。
		
		
			今日国内大部分地区玉米价格走势平稳，局部小幅震荡。哈尔滨玉米收购价1570-1630元/吨；吉林四平玉米收购价1630-1690元/吨；辽宁锦州港口玉米平仓价1775-1785元/吨；山东潍坊玉米收购价1810-1870元/吨；广东蛇口玉米成交价在1830-1850元/吨；湖南长沙玉米到站价1950-1970元/吨。
		
		
			5月11日临储玉米交易结果：计划投放410万吨，实际成交149.41万吨，成交率36.44%，最高价1510元/吨，最低价1300元/吨，成交均价1401元/吨。
		
		
			东北主产区粮价整体平稳，临储拍卖持续，粮源供应充裕，深加工企业库存水平安全，随采随用，收购价格以稳为主。华北主产区粮价小幅震荡，近期东北粮源到货有所下降，短期对粮价有一定支撑。南方主销区粮价平稳偏弱，市场购销较为清淡，饲料企业谨慎采购。整体来看，临储拍卖常态化，而近期运力紧张导致拍卖粮源出库速度略有放缓，市场优质粮源供应依然偏紧，对粮价也仍有所支撑，短期内粮价跌势有所放缓，但后续或继续承压。
		
	
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://127.0.0.1/file/upload/201805/13/180118801.png]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[猜你喜欢]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2018-05-13 18:00</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[土豆多少钱一斤？5月11日土豆主产区收购价格及市场行情]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://127.0.0.1/news/show.php?itemid=13]]>
</link>
<description>
<![CDATA[今日土豆主产区以晴朗为主，多地荷兰十五土豆大量上市，价格在0.8元/斤-1.4元/斤之间，预计土豆后市价格看平。下面就一起看看今]]>
</description>
<text>
<![CDATA[今日土豆主产区以晴朗为主，多地荷兰十五土豆大量上市，价格在0.8元/斤-1.4元/斤之间，预计土豆后市价格看平。下面就一起看看今日全国土豆主产区收购价格及行情。

	2018年5月11日土豆主产区价格


	


	
		
			
				分类名称
			
			
				品种名称
			
			
				平均价格
			
			
				单位
			
			
				地址
			
		
		
			
				土豆
			
			
				合作88号土豆
			
			
				1
			
			
				斤
			
			
				云南昭通市威信县
			
		
		
			
				土豆
			
			
				威宁土豆
			
			
				1.2
			
			
				斤
			
			
				浙江台州市路桥区
			
		
		
			
				土豆
			
			
				华颂88土豆
			
			
				0.8
			
			
				斤
			
			
				湖北恩施土家族苗族自治州建始县
			
		
		
			
				土豆
			
			
				荷兰14土豆
			
			
				1.2
			
			
				斤
			
			
				江苏扬州市江都区
			
		
		
			
				土豆
			
			
				荷兰15号土豆
			
			
				1.2
			
			
				斤
			
			
				山东枣庄市薛城区
			
		
		
			
				土豆
			
			
				荷兰15号土豆
			
			
				1
			
			
				斤
			
			
				山东枣庄市山亭区
			
		
		
			
				土豆
			
			
				黄心土豆
			
			
				1.1
			
			
				斤
			
			
				湖北恩施土家族苗族自治州恩施市
			
		
		
			
				土豆
			
			
				荷兰15号土豆
			
			
				1.1
			
			
				斤
			
			
				广东惠州市惠城区
			
		
		
			
				土豆
			
			
				有机土豆
			
			
				1.2
			
			
				斤
			
			
				广西南宁市青秀区
			
		
		
			
				土豆
			
			
				荷兰15号土豆
			
			
				1
			
			
				斤
			
			
				安徽阜阳市临泉县
			
		
		
			
				土豆
			
			
				中薯5号土豆
			
			
				1.2
			
			
				斤
			
			
				山东济宁市市中区
			
		
		
			
				土豆
			
			
				丽薯6号
			
			
				0.9
			
			
				斤
			
			
				四川凉山彝族自治州西昌市
			
		
		
			
				土豆
			
			
				荷兰15号土豆
			
			
				1
			
			
				斤
			
			
				四川绵阳市江油市
			
		
		
			
				土豆
			
			
				荷兰15号土豆
			
			
				0.8
			
			
				斤
			
			
				河南开封市开封县
			
		
		
			
				土豆
			
			
				荷兰15号土豆
			
			
				1.4
			
			
				斤
			
			
				江苏徐州市丰县
			
		
		
			
				土豆
			
			
				青薯9号
			
			
				0.8
			
			
				斤
			
			
				云南楚雄彝族自治州南华县
			
		
		
			
				土豆
			
			
				青薯9号
			
			
				1
			
			
				斤
			
			
				四川凉山彝族自治州会理县
			
		
		
			
				土豆
			
			
				荷兰15号土豆
			
			
				1
			
			
				斤
			
			
				四川绵阳市三台县
			
		
		
			
				土豆
			
			
				大白花土豆
			
			
				0.9
			
			
				斤
			
			
				陕西汉中市洋县
			
		
		
			
				土豆
			
			
				中薯5号土豆
			
			
				0.8
			
			
				斤
			
			
				湖北随州市广水市
			
		
		
			
				土豆
			
			
				合作88号土豆
			
			
				1
			
			
				斤
			
			
				云南红河哈尼族彝族自治州个旧市
			
		
		
			
				土豆
			
			
				合作88号土豆
			
			
				1
			
			
				斤
			
			
				广西南宁市江南区
			
		
		
			
				土豆
			
			
				荷兰15号土豆
			
			
				1
			
			
				斤
			
			
				云南文山壮族苗族自治州文山市
			
		
		
			
				土豆
			
			
				荷兰15号土豆
			
			
				1.2
			
			
				斤
			
			
				上海上海市浦东新区
			
		
		
			
				土豆
			
			
				中薯5号土豆
			
			
				1
			
			
				斤
			
			
				湖北武汉市江夏区
			
		
		
			
				土豆
			
			
				荷兰15号土豆
			
			
				0.8
			
			
				斤
			
			
				山东临沂市沂水县
			
		
		
			
				土豆
			
			
				荷兰15号土豆
			
			
				0.9
			
			
				斤
			
			
				江苏连云港市东海县
			
		
		
			
				土豆
			
			
				荷兰15号土豆
			
			
				1.4
			
			
				斤
			
			
				山东青岛市胶州市
			
		
		
			
				土豆
			
			
				荷兰14土豆
			
			
				1
			
			
				斤
			
			
				陕西汉中市城固县
			
		
		
			
				土豆
			
			
				云薯304
			
			
				1
			
			
				斤
			
			
				云南昆明市五华区
			
		
		
			
				土豆
			
			
				中薯5号土豆
			
			
				1.4
			
			
				斤
			
			
				云南德宏傣族景颇族自治州陇川县
			
		
		
			
				土豆
			
			
				中薯5号土豆
			
			
				1
			
			
				斤
			
			
				湖北随州市随县
			
		
		
			
				土豆
			
			
				丽薯6号
			
			
				1.1
			
			
				斤
			
			
				云南红河哈尼族彝族自治州蒙自市
			
		
		
			
				土豆
			
			
				黄心土豆
			
			
				1
			
			
				斤
			
			
				贵州黔南布依族苗族自治州福泉市
			
		
		
			
				土豆
			
			
				荷兰15号土豆
			
			
				1.4
			
			
				斤
			
			
				江苏徐州市沛县
			
		
		
			
				土豆
			
			
				七彩马铃署
			
			
				1.2
			
			
				斤
			
			
				云南大理白族自治州鹤庆县
			
		
		
			
				土豆
			
			
				中薯5号土豆
			
			
				1
			
			
				斤
			
			
				福建福州市长乐市
			
		
		
			
				土豆
			
			
				早大白土豆
			
			
				1
			
			
				斤
			
			
				陕西汉中市城固县
			
		
		
			
				土豆
			
			
				荷兰15号土豆
			
			
				1.4
			
			
				斤
			
			
				山东临沂市兰陵县
			
		
	


	市场综评：


	山东潍坊市昌乐县


	行情分析 今天晴,荷兰十五土豆刚刚上市,通货价格1.35~1.40元/斤,货源持平,货源集中为大棚种植,现货为主,客商积极性高,走货快,预计明天价格看平。


	湖北襄阳市襄州区


	行情分析 今天下雨,荷兰十五土豆刚刚上市,通货价格0.90~1.00元/斤,客商积极性一般，走货稳，货源增多，货源集中为陆地货,现货为主，预计明天价格看平。


	云南红河州开远市


	行情分析 今天晴,丽薯六号土豆大量上市,通货价格2.10~2.20元/斤,货源增多,货源集中为陆地货,现货为主,客商积极性高,走货快,预计明天价格看跌。


	陕西汉中市城固县


	行情分析 今天晴,早大白土豆大量上市,通货价格0.80~1.00元/斤,客商积极性高，走货快，货源持平，货源集中为陆地货,现货为主，预计明天价格看平。


	山东泰安市肥城市


	行情分析 今天晴,荷兰十五土豆大量上市,通货价格1.20~1.30元/斤。货源集中为陆地货,现货为主，货源增多,客商积极性高，走货快，预计明天价格看跌。


	内蒙古呼伦贝尔市牙克石市


	行情分析 今天晴,荷兰十五土豆已下市,通货价格0.45~0.60元/斤,客商积极性低，走货慢，货源减少，货源集中为陆地货,存货为主，预计明天价格看平。


	山东聊城市东昌府区


	行情分析 今天晴,荷兰十五土豆大量上市,通货价格1.20~1.60元/斤。货源集中为大棚种植,现货为主，货源增多,客商积极性高，走货快，预计明天价格看跌。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://127.0.0.1/file/upload/201805/13/180010141.png]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[猜你喜欢]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2018-05-13 17:57</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[供过于求 主产区西瓜价格逼近成本线]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://127.0.0.1/news/show.php?itemid=12]]>
</link>
<description>
<![CDATA[在五一劳动节过后，南方地区以间歇性降雨天气为主，气温并无明显上升，西瓜等水果消耗进度一般。在海南省及云南省等地露天瓜率先]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	截至目前，“8424”、“黑美人”、“京欣”、“麒麟瓜”及“甜王”等主流品种，依然处在低价位区间徘徊，但下跌幅度有减缓趋势，在种植户地头收购价，实际在0.4-0.6元/斤左右，已经逼近（或跌破）瓜农的成本线，“瓜贱伤农”所言非虚。据惠农网监测：全国主产区，“8424”收购均价为1.76元/斤，较节日期间下跌3.83%；“京欣西瓜”收购均价为1.18元/斤，较节日期间下跌7.09%；“麒麟瓜”收购均价为1.28元/斤，较节日期间下跌3.76%；“甜王”均价为1.15元/斤，较节日期间下跌4.17%。


		在江苏常州凌家塘市场，各产区西瓜价格梯度明显。海南省“麒麟瓜”市场批发价格4.5元/斤，云南省“黑美人”为3元/斤，周边地产“麒麟瓜”2.5元/斤；山东省“京欣西瓜”1.2元/斤，与“五一”期间相比下跌0.3元/斤。江苏东台市面，山东省“8424”及“京欣西瓜”，市场批发价格在1.6元/斤左右，较“五一”期间下跌0.4元/斤。整体来看，江浙等华东市场西瓜销售价格波动不大，但货源增加，导致价格有所下滑。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://127.0.0.1/file/upload/201805/13/175655721.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[猜你喜欢]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2018-05-13 17:53</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[鸡蛋什么价？5月12日山东及主销区鸡蛋最新价格行情]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://127.0.0.1/news/show.php?itemid=11]]>
</link>
<description>
<![CDATA[鸡蛋是人们每天都在吃的食品，价格也是备受人们关注，之前因各地区养殖场的增加，鸡蛋价格走势一直处于动荡状态，那么目前鸡蛋是]]>
</description>
<text>
<![CDATA[鸡蛋是人们每天都在吃的食品，价格也是备受人们关注，之前因各地区养殖场的增加，鸡蛋价格走势一直处于动荡状态，那么目前鸡蛋是多少钱一斤呢？小编跟各位分析分析。

	今日鸡蛋价格


	山东海阳155稳 山东青岛伟华160稳


	山东青岛玉金3.45稳


	山东青岛正旭批发160稳


	山东昌邑于凯批发155稳


	山东青岛成达批发165稳


	山东聊城锦程批发价168/45稳


	山东青岛终端市场批发3.50-3.55稳


	山东青岛终端市场批发3.50-3.55稳


	山东潍坊安丘雀山食品有限公司市场批发162


	单县顺峰蛋业到户收101-102/30稳，批发3.68稳


	山东潍坊安丘雀山食品有限公司市场批发163稳


	涨2元 山东诸本地蛋商到户3.40，批发162 (潍坊诸城永兴蛋业) 半岛鸡蛋联盟点收3.35元稳定


	玉金蛋业龙口点收：3.35元 玉金蛋业莱州点收：3.35元 玉金蛋业威海点收：3.35元 玉金蛋业青岛龙口发3.45元稳定


	诸城3.4元


	昌邑3.35元


	寿光3.35元


	临朐3.35元


	坊子3.35元


	高密3.4元


	青州3.4元


	安丘3.35元


	昌乐3.35元- 稳定


	烟台鸡蛋流动群报价今日到户3.3元，稳定


	莱阳今天点价3.35元收货，稳定


	青岛正旭批发160元/45斤，稳定


	正大无抗无药残保洁蛋155元/37斤，稳定


	青岛蛋商联盟报价到户3.4元，稳定


	青岛宏伟蛋鸡养殖专业合作社点收3.4元，稳定


	青岛协会3.5稳暂报


	临沭到户价3.30元，稳！


	沂水到户价3.25元，稳！


	沂南到户价3.25元，稳！


	莒南到户价3.30元，稳！


	日照到户价3.25元，稳！


	莒县到户价3.25元，稳！


	兰陵到户价3.30元，稳！


	沂水牛岭埠禽蛋购销站收购价3.25元！


	日照辛萁商贸到户收购价3.25元！


	章丘到户价150元/45斤


	济阳到户价150元/45斤


	商河到户价150元/45斤


	泗水100元/30斤稳定


	济宁100元/30斤稳定


	梁山、东平价格100元/30斤稳定


	枣庄鸡蛋今天到户101元/30斤稳定


	曹县主流到户收97元一98元/30斤,以稳定为主


	巨野白蛋到户98元/30斤稳定，走货快 定陶到户99元/30斤，稳定


	郓城、鄄城30斤红蛋98元，白蛋97元稳定


	成武鸡蛋价格到户99元/30斤稳定


	东明鸡蛋价格到户98--99元/30斤稳定


	单县到户收购价大码蛋100元/30斤，小码蛋104元/30斤稳定


	锦城鲜蛋配送点收102元/30斤，稳定


	莘县到户收货99元/30斤涨1元


	乐陵、庆云、宁津到户报价134元/40斤稳定


	平原100元/30斤稳定，走货正常


	夏津宝禽合作社今天到户100元/30斤稳定，走货正常


	禹城今天到户100元/30斤稳定，走货正常。


	惠民主流到户价135/40斤，稳定，走货正常！


	沾化主流到户价135/40斤，稳定，走货正常！


	阳信主流到户价135/40斤，稳定，走货正常！


	无棣主流到户价135/40斤，稳定，走货正常！


	邹平主流到户价150/45斤，稳定，走货正常！


	博兴主流到户价150/45斤，稳定，走货正常！


	高清主流到户价150/45斤，稳定，走货正常！


	【主销区】


	北京大洋路9台车，以质论价155--160元/44斤稳定


	北京石门9台车，主流158元稳定，回龙观158元稳定


	上海综合99元/27.8斤


	上海禽蛋联盟99元/27.8斤


	上海禽蛋联合会99元/27.5斤


	上海沪苏鲁蛋品99元/27.5斤


	上海兴化蛋品协会99元/27.5斤


	上海蛋商联合会99元/27.5


	上海浦西99元/27.5斤


	上海浦东禽蛋协会99元/27.5斤


	根据各大主要鸡蛋地区的价格走势来看，今天鸡蛋价格较稳定，而且主销区北京价格行情稳定，走货正常。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://127.0.0.1/file/upload/201805/13/175349631.png]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[猜你喜欢]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2018-05-13 17:51</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[豆粕什么价？2018年5月12日全国豆粕价格行情走势]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://127.0.0.1/news/show.php?itemid=10]]>
</link>
<description>
<![CDATA[豆粕是很好的饲养原料，也是很好的农副加工品原料，价格一直备受关注，以下是2018年5月12日全国豆粕价格行情走势分析。经过后期]]>
</description>
<text>
<![CDATA[豆粕是很好的饲养原料，也是很好的农副加工品原料，价格一直备受关注，以下是2018年5月12日全国豆粕价格行情走势分析。

	经过后期的行情继续走低，近两日西南、山东局地出现反弹痕迹。虽然临储拍卖玉米很多投进商场，但由于物流成绩仍招致陈粮出库迟缓，供应出现区域性分解，西南单个偏低区域玉米价钱小幅反弹10-20元/吨。华北黄淮局部贸易商压粮惜售，企业到货量缺乏，支撑玉米价钱工夫短反弹，明天基本企稳。


	北方港口个别地区出现小幅反弹痕迹；锦州港价钱小幅上调，新粮15水以内1745元/吨，价钱较昨日上调5元/吨。北方港口及销区多地持稳，单个区域玉米价钱小幅下调20-30元/吨；企业收买慎重，随用随买爲主。


	黑龙江临储玉米拍卖成交惨白，特别是投进的14年一等玉米以及15年玉米基本流拍；次要由于起拍价偏高，企业收买性价比不强。到如今，方针玉米现已累计成交2693万吨，虽然没有完全流入商场，但显着可以看出将来商场供应充足。


	短期来看，方针粮入关及集港数量无限，短期内支撑玉米价钱；而关于优质玉米来说依旧是“好粮好价”，主张库存偏低的饲料企业及养殖终端逢低补库。


	根据各地区价格行情走势得出：5月12日国际豆粕商场继续坚持弱势运转，局部区域豆粕价钱跌落10-40元/吨。整体来说2018年5月12日，全国豆粕平均价格为3.324元/公斤， 比昨日每斤下跌了0.004元。


	豆粕价格出现前所未有的低谷，后期是否上涨不得而知，但是各位可以随时关注行情更新动态，了解最新的行情走势。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://127.0.0.1/file/upload/201805/13/175146591.png]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[猜你喜欢]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2018-05-13 17:36</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[世界防治肥胖日，种植这些减肥蔬果大有前景]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://127.0.0.1/news/show.php?itemid=9]]>
</link>
<description>
<![CDATA[俗话说：三月不减肥，四月徒伤悲，五月路人雷。又到了夏季露肉的季节，你减肥了吗?肥胖不仅影响人的外形，还影响人的身体健康。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	俗话说：三月不减肥，四月徒伤悲，五月路人雷。又到了夏季露肉的季节，你减肥了吗?肥胖不仅影响人的外形，还影响人的身体健康。今天是世界防治肥胖日，小编就来说说哪些蔬菜能帮助我们减肥?


	
	
		肥胖对身体有哪些危害?
	
	
		肥胖对人的内分泌、皮肤、肝胆、肾脏、骨关节、大脑、肺腑、心脏、结肠都有影响，增加患糖尿病、高血脂、脂肪肝、高血压、肾癌、胃癌等疾病的风险，同时肥胖的人皮肤松弛粗糙，体重过重也会增加骨关节的负担，肥胖者的大脑与正常人相比更容易早衰，肥胖还会影响呼吸，减少肠胃蠕动从而造成便秘。所以说肥胖对于身体健康来说简直是百害而无一利。
	
	
		对于肥胖人士来说减肥是一件很困难的事情，其实减肥最有效的方法是“迈开腿，管住嘴”，奈何肥胖人士既不爱动，还很爱吃。因此减肥人士可以选择吃低能量的蔬菜和水果，既能填饱肚子又控制了能量。今天是世界防治肥胖日，小编就来介绍一下常见的减肥蔬果。
	
	
		冬瓜
	
	
		冬瓜是一种含水量高而脂肪蛋白质很低，含糖少、产能低的蔬菜，所含的丙醇二酸，能有效地抑制糖类转化为脂肪。冬瓜还有利尿、清热、降脾胃之火，减少食欲，因而能帮助人们减肥。
	
	
		种植前景：冬瓜产量高，一般亩产5000公斤以上，高产的时候甚至可达10000公斤以上。此外，黑皮冬瓜的生物长势很强、适应能力高，在我国大部分地区均可种植。目前，市场上迷你小冬瓜很受欢迎，同时也是种植户喜爱的品种，这种迷你小冬瓜生育期短、早熟、抗旱耐热，在运输、储藏、销售等方面与大冬瓜相比都具有优势，而且种植效益相对较高，广东地区有不少农业合作社种植这种品种。
	
	
		芹菜
	
	
		芹菜富含维生素和粗纤维，维生素对于人的皮肤、神经系统和食欲都有影响，而粗纤维则可以促进肠道蠕动，帮助排出体内的油脂和垃圾，清肠瘦身。芹菜能有降低血压和利尿消肿的功效，适合体内湿气大、水肿型肥胖的人群食用。此外，芹菜属于负卡食品，人体消化芹菜所需要的热量比芹菜本身所带来的热量还要多。
	
	
		种植前景：芹菜虽然不是稀有的蔬菜，却是生活中不可缺少的调味品，芹菜既可以作为调味蔬菜与其他食材一同烹饪，也可以单独作为蔬菜与肉类一同烹饪。市场上对于芹菜的需求比较稳定，因此芹菜具有一定的市场空间，是一种种植效益较稳定的蔬菜品种。
	
	
		竹笋
	
	
		竹笋是天然的低脂、低热量食物。俗话说“吃一餐笋刮三天油”，竹笋有清肠道、解油腻的作用。另外竹笋具有低脂肪、低糖、多纤维的特点，食用竹笋能促进肠道蠕动、消食通便。
	
	
		种植前景：竹笋一般以野生为主，清明节前后一场雨就能让竹林里冒出尖尖角，因此竹笋是非常珍贵的时令蔬菜。如果竹笋能够进行人工种植，实现周年供应，也会大大提高竹笋的种植效益。
	
	
		西兰花
	
	
		西兰花营养丰富，是人们熟知的具有抗癌防癌功效的蔬菜。西兰花富含膳食纤维，我们都知道纤维有助于肠道蠕动，促进排便。因此被便秘困扰的减肥人士可以在食谱中增加西兰花。
	
	
		种植前景：西兰花是有名的保健蔬菜，还被美国列为十大美容蔬菜之一。近年来随着市场对于西兰花的需求增加，西兰花的种植面积逐年增长，市场效益稳定增长，种植前景十分广阔。
	
	
		牛油果
	
	
		牛油果是一种颇受人喜爱的网红水果，而且价格昂贵。牛油果营养价格丰富，有着“健身神果”的美誉，适量食用牛油果可以增强饱腹感，减少摄入;牛油果所含的膳食纤维能够促进肠胃蠕动，可以改善便秘的状况。
	
	
		种植前景：牛油果是近年来引进的网红水果，虽然它的的口感不如其他水果，可是并没有减少人们对牛油果的喜爱程度。牛油果价格昂贵，不少中产阶级将其作为品质生活的象征。我国牛油果以进口为主，今年由于全球牛油果产量下降，牛油果价格也一路攀升。我国两广地区、福建、云南、四川等地气候土壤条件均适宜种植牛油果，随着市场对牛油果需求的增加，牛油果种植前景广阔。
	
	
		西柚
	
	
		西柚是一种热量低的水果，含有丰富的维C和膳食纤维，既能促进肠胃的消化吸收，又可以产生饱腹感减少摄食。西柚含有一种能抑制胰岛素的分泌的氨基酸，可以抑制糖分转化成脂肪，从而达到减肥的效果。西柚还有配套的减肥方法，称西柚减肥法，据说一周就能瘦五斤，具体效果如何，减肥人士只有尝试之后才知道。
	
	
		种植前景：西柚又叫葡萄柚，是近年来引进的外国品种。我国引进的西柚主要来源于南非和澳大利亚。目前市场上西柚价格为20元/斤，主要销售对象是追求高品质生活的白领和富裕的企业老板。我国福建、广西、广东、云南等地区的气候适合种植葡萄柚。
	
	
		以上就是小编收集整理的减肥蔬果及种植前景，农民朋友也可以根据市场需求与当地的气候环境，选择经济效益高的品种进行种植，以求获得良好的经济效益。今天是世界防治肥胖日，让我们一起拒绝肥胖!
	


]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://127.0.0.1/file/upload/201805/13/164808381.png]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[致富故事]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2018-05-13 16:47</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[农村养老保险每月可以领多少钱？2018年农村养老保险最新政策解读]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://127.0.0.1/news/show.php?itemid=8]]>
</link>
<description>
<![CDATA[农村养老保险其实是国家给农民老来有依的保障，因为目前国家人口出现严重的老年化，在农村很多留守老人难以维持生活，所以农村养老保险对于农民们来说至关重要，那么农村养老保险怎么办理呢？每个月需要上交多少钱？]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	  


		农村养老保险是近几年才开始实施的新政策，国家为了让农民获得更大的利益，一直在不断的完善农村养老保险政策内容，那么2018年农村养老保险政策有什么变化呢？农村养老保险事关各位自身的利益，不要错过哟。
		

		据小编了解，农村养老保险政策是对于农村养老问题出的新政策，是一项为了农村居民年老时生活有保障的国家社会保险制度。而且是必须由个人缴费、集体补助、政府补贴三部分组成的社会保险体系。可以说是国家给予政策扶持，农民们自愿购买的自我养老保险。
		

		1、农村养老保险条件：首先是具有当县农业户籍，参保年龄是年满16周岁至未满60周岁的人群，而且参加过职工基本养老保险不能参与农村居民养老保险。
		

		3、农村养老保险的办理方法，在当地负责办理养老保险办事所去填写《登记表》、《户籍表》，并且按照工作人员要求填写并粘贴相片，由本人签字或者按手印，16-59周岁的人员自愿选择缴费档次（100-1000）缴费，上缴保险金额后，办理人会开具收据并填写《缴费明细表》或者《缴费清单》，而60周岁以上的老人，只需要填写《待遇申请表》和提交存着复印件，不需要上缴保险金额。
		

		据小编了解，养老保险是五险的一种，参保人员年满60周岁后，养老保险累计缴费满15年后就不用继续缴纳了！可以直接办理按月领取养老金手续。养老金发放时间是从养老金自办理按月领取养老金手续的次月起发放，一直到参保人死亡。而职工参保人员养老保险累计缴费满15年后还未退休，是需要继续上缴养老保险金的上缴时间是至退休。
		

		最新消息，国家考虑到近几年来城乡居民收入的增加、及物价的变动等因素，颁发了《关于2018年提高全国城乡居民基本养老保险基础养老金最低标准的通知》政策内容明确规定，2018年全国城乡居民养老保险在原来缴纳的养老保险金的基础上涨18元，规定养老金最低标准是每个人每个月上交保险金额88元。统一提高养老保险所需资金，但是国家对中西部地区给予一定的补贴，对东部地区养老保险金补助50%。那么小编想知道关于养老保险金额的提高你们是什么样的看法？还会继续购买养老保险吗？
		

		农村养老保险是农民们老有所依，老有所养的保障，那么农民自然而然对每个月领取的金额感兴趣，那么“养老保险每个月到底能发多少钱”，据小编了解农村养老保险发放金额是按照每个人上缴的保险金额发放，但是国家有规定每年的发放金额不能低于30元，如果各位想要老了能领取到更多的养老保险金额，就需要上多上缴保险金，这样国家给的补助就会更多。
		

		农村养老金算法是 :按照每月养老金领取钱数=基础养老金+个人账户总额(包含缴费总金额+政府补贴+利息)÷139如下：
		

		2、根据集体组织参保补助档次，每月按相应的补贴：第一档5元，第二档10元，第三档20元，第四档25元，第五档30元，第六档35元，第七档40元。
		
 七、新型农村社会养老保险的缴费标准 
		
 八、农村养老保险能一次性补缴吗？ 
		

		以上是小编整理的2018年最新农村养老保险政策，在小编看来农村养老保险是国家给农民的一种社会福利，而且是按多缴多得的原则发放养老保险费，可以让没有劳动力的老人们“老有所依”，既方便外出打工的年轻人，又让农村老人生活稳定可靠。各位农民朋友们赶紧抓住时机，给自己买一份农村养老保险吧。让自己“老有所养”。
		

		
			
		]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://127.0.0.1/file/upload/201805/13/112801321.jpeg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[三农政策]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2018-05-13 10:43</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[国家下调2018年小麦最低收购价格，公布2018年小麦、玉米的进口配额！]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://127.0.0.1/news/show.php?itemid=3]]>
</link>
<description>
<![CDATA[2017年截至9月30日，国内主产区小麦累计收购7206万吨，同比减少376万吨。今年主产区新麦收购量下降，但区域间收购量增减不一，这也意味着后期流通市场区域间供需格局将分化。近日，国家公布2018年小麦最低收购价格，下…]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	
 


	据国家发改委网站消息，国家公布2018年小麦最低收购价格：2018年生产的小麦（三等）最低收购价为每50公斤115元。

 小麦最低收购价首次下调 


	从2006年开始，我国小麦最低收购价持续上涨，2014年—2017年，我国小麦最低收购价保持在1.18元/斤的历史最高点不变。2018年小麦价格调整是我国小麦托市政策实施以来首次出现价格下调。


	此前，中央农村工作领导小组办公室主任韩俊在农业部举行的新闻发布会上表示，今后我国小麦的最低收购价将会更有弹性，反映市场需求变化。2017年中央一号文件提出，小麦要坚持和完善最低收购价政策，合理调整最低收购价水平，形成合理比价关系。


	据了解，当前，我国棉花、大豆已经实施了目标价格改革，油菜籽、玉米已经取消了临时收储政策。现在，只有作为主粮的水稻与小麦仍在采用最低收购价制度。


	根据《农产品进口关税配额管理暂行办法》，2017年10月27日商务部、国家发改委发布了《2018年粮食进口关税配额申领条件和分配原则》。


	2018年粮食进口关税配额量为：


	玉米 720 万吨，国营贸易比例 60%；

 申请条件 


	2017年10月1日前在工商管理部门登记注册


	2016年以来在海关、税务等方面无违法违规记录；


	没有违反《农产品进口关税配额管理暂行办法》的行为。

 小麦 


	2、2017年有进口实绩（不包括代理进口）的企业；


	4、2016年或2017年面粉用量5万吨以上的食品生产企业；

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://127.0.0.1/file/upload/201805/13/112940521.jpeg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[三农政策]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2018-01-21 17:02</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[陈家满: 11个春秋从&quot;门外汉&quot;变&quot;韭菜通&quot;]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://127.0.0.1/news/show.php?itemid=5]]>
</link>
<description>
<![CDATA[近日，在广西省南宁市良庆区新兰村的韭菜地里，绿油油的韭菜成了一道靓丽的风景线，不仅美了风景，更美了陈家满的心。陈家满的老]]>
</description>
<text>
<![CDATA[  近日，在广西省南宁市良庆区新兰村的韭菜地里，绿油油的韭菜成了一道靓丽的风景线，不仅美了风景，更美了陈家满的心。

  


	对于产品分级，陈家满一直都是严格分选。“我们的韭菜，都是按粗、细、长、短，头茬到三茬的分级标准。”陈家满告诉我们，“进行清洗分级后，我们才会打包装车。”

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://127.0.0.1/file/upload/201805/13/170936281.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[致富故事]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2018-01-20 21:23</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[水稻小麦将会实行“价补分离”，水稻亩补150元，小麦亩补80元]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://127.0.0.1/news/show.php?itemid=1]]>
</link>
<description>
<![CDATA[随着社会的进步，国家对于农业的重视程度越来越大，也越来越重视贫富差距，所以补贴政策频繁发出。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	[导读]
 


	随着社会的进步，国家对于农业的重视程度越来越大，也越来越重视贫富差距，所以补贴政策频繁发出。 


	  


		&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; 从明年夏粮和早稻上市开始，取消主产区的麦、稻最低收购价格制度.

  小麦每亩补贴80元。 


		&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 今年水稻小麦实行保护价，2017年生产的小麦（三等）最低收购价为每50公斤118元，保持2016年水平不变。2017年生产的早籼稻（三等，下同）、中晚籼稻和粳稻最低收购价格分别为每50公斤130元、136元和150元。与2016年相比，早籼稻每斤降低0.03元。

  有利影响 

  不利影响 


		水稻、小麦会不会也走上玉米的价格之路呢？这很难说啊，市场定价之后，跟市场需求有关，各个方面的影响都会显现出来，十分复杂，所以说不定这水稻、小麦的价格将会是什么样子。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[三农政策]]>
</category>
<author>
<![CDATA[果果]]>
</author>
<source>
<![CDATA[农贸网]]>
</source>
<pubDate>2018-01-20 16:54</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[鱼腥草田边上养鸡]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://127.0.0.1/news/show.php?itemid=7]]>
</link>
<description>
<![CDATA[有位农户老姚在鱼腥草天边上养鸡，鸡在田边边不仅吃掉杂草和害虫，鸡粪还能够当肥料。真是一举两得，老姚通过这种贴别的方式赚了]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	我的老家在农村，小时候我妈会到河边采挖一种野菜吃。那时候我还叫不上来这种野菜的名字，就是觉得挺好吃的，那个味道这辈子都忘不掉。


	也是长大后才知道这种野菜叫鱼腥草又名折耳根，它不仅可以吃，竟然还是一种药，具有清热解毒、利尿除湿等作用。


	鱼腥草不管农村还是城市很多人都爱吃，都是在山上或者河边采挖，采下来之后回家尤其是用腊肉一炒，那便是可口的美味佳肴。


	农户老姚大胆的种植了二十亩的鱼腥草，种植鱼腥草的土壤肥沃湿润，所以各种杂草也很容易生长。


	农户老姚这人可真是胆大聪明，他知道雇人除草费钱费力不讨好，他就在鱼腥草田里边养鸡。这些鸡在地里边不仅吃草、吃虫，而且鸡粪还可以当肥料。

  


	如今农户老姚的鱼腥草种植业带动了不少村里的农户加入，每亩收入都在一万元以上，我也没少吃到老姚送来的鱼腥草。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://127.0.0.1/file/upload/201712/24/102026392.jpeg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[致富故事]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2018-01-20 10:20</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[农村养殖拿补贴，最高170万]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://127.0.0.1/news/show.php?itemid=6]]>
</link>
<description>
<![CDATA[国家对农业的扶植力度不断增大，在刚刚召开的国务院常务会议中确定并指出了：实施新型农业经营主体培育工程，扶持一二三产业融合]]>
</description>
<text>
<![CDATA[  


	生猪养殖在三千头以上的补贴八十万元，生猪养殖两千头到两千九百九十九头的补贴六十万元，生猪养殖一千头到以前九百九十九头的补贴四十万元，生猪养殖五百头到九百九十九头的补贴二十万元。

 2、农村养殖奶牛的补贴 

  


	农村规模化养殖羊一千头以上的补贴五十万，养殖七百头到九百九十九头的补贴三十五万元，养殖五百头到六百九十九头的补贴贰拾伍万元，养殖三百头到四百九十九头的补贴15万元。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://127.0.0.1/file/upload/201712/24/095917962.png]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[三农政策]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2018-01-20 09:59</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[礼县：中蜂养殖产业引领群众“甜蜜”致富]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://127.0.0.1/news/show.php?itemid=4]]>
</link>
<description>
<![CDATA[礼县桥头乡郑坝村50多岁的残疾人王举文由于无法从事重体力劳动，长期以来生活比较贫困。去年，他开始学习养殖中蜂技术，今年养蜂]]>
</description>
<text>
<![CDATA[  

  

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://127.0.0.1/file/upload/201805/13/171123121.jpeg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[致富故事]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-12-23 21:23</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[2018年最赚钱的10个农业投资题材]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://127.0.0.1/news/show.php?itemid=2]]>
</link>
<description>
<![CDATA[随着现代化农业的发展，种地已经不再是农村经济的唯一来源，更多的农村投资随着新农村建设发展开来，下面是小编整理出的2018年赚钱的10个农业投资题材。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	小编整理出2018年赚钱的10个农业投资题材。 


	 一、农产品电商 
	

		当下，信息碎片化、媒体去中心化，再按常规思路来做农产品电商肯定不行。如何做？打造粉丝经济！
	

		有不少自媒体，以图文、视频、直播等方式，来为商品导流。你可以自己做自媒体，或者跟自媒体合作，为你的产品导入精准流量。
	

		农村贷款难、贷款贵现象长期存在，制约了农业发展，也挫伤了一大批有理想有抱负农民的创业积极性。如何让广大中小微企业主、个体户、农民及时获得资金支持，除了金融机构、互联网新贵，你也可以出一份力！
	
 三、休闲农业 
	

		如今各地的休闲农庄不少，但模式大同小异，风格千篇一律。如何打造特色，让游客进得来、留得下、不想走，是新进入者需要好好考虑的。
	

		国家提倡开发农业多功能性，健康养老便是其一。农村地区空气好，负氧离子含量高，水质佳，是锻炼健身、疗养、养老的好去处。
	
 五、循环农业 
	

		如，可发展稻田养虾、稻田养蟹、稻田养鸭子、稻田养蛙、林下养殖等模式。
	

		我国农产品深加工能力严重不足，制约了农产品的附加值提升。有一定经济实力、基础条件的农业经营者，可以投资农产品加工项目，与自身的农业种养殖项目有机衔接起来，实现一二三产融合。
	
 七、创意农业 
	

		如，通过创意设计、包装，打造高端农产品，提升品质感、档次，实现高溢价。
	
 八、农业科技 
	

		如今，不少公司在开发植保无人机市场，也有公司提供农业SaaS、农业物联网、农业大数据服务等。
	

		关于田园综合体，小编已写过文章专门分析。
	
 十、农业产业化联合体 
	

		农联体意在将农业各方参与者有机协同起来，形成风险共担、利益均沾、优势互补、互信互惠、联合发展的态势。通过建设农联体，可以帮助中小型农业经营者获得信贷、市场、生产、服务等各方面的支持，以提高市场竞争力，提高品牌影响力，最终实现效益提升。
	
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://127.0.0.1/file/upload/201805/13/175728231.jpeg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[致富故事]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-12-21 16:56</pubDate>
</item>
</document>